# Transcript of Pepper&Carrot Episode 12 [de]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titel|1|False|Episode 12: Herbstputz

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Geräusch|9|True|Kling
Geräusch|10|True|Klang
Geräusch|11|False|Klong
Cayenne|1|False|Lachtränke
Cayenne|2|False|Mega Haarwachstränke
Cayenne|3|False|Stinkblasentränke
Cayenne|4|False|"Klarsicht" Tränke
Cayenne|5|False|Rauchtränke ...
Cayenne|6|False|... nur um ein paar zu nennen!
Pepper|7|True|Ja, Ich weiß:
Pepper|8|False|"Eine-echte-Hexe-von-Chaosāh-würde-solche-Tränke-nicht-brauen".
Cayenne|13|True|Ich muss auf den Markt von Komona.
Cayenne|14|False|Lass das alles hier verschwinden, während ich weg bin. Es wäre nicht gut, wenn kleine Scherzbolde sie finden und damit rumspielen.
Cayenne|12|False|Genau. So sollte es sein.

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Geräusch|2|False|Wuuusch!
Pepper|3|False|Mist!
Pepper|4|True|Alles vergraben?!
Pepper|5|False|Aber das dauert Stunden, und erst die Blasen, die wir danach haben werden!
Geräusch|6|False|Buum
Pepper|1|False|Lass es verschwinden? Einfach! Jippi!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|"Unter keinen Umständen mit Magie. Eine echte Hexe von Chaosāh benutzt ihre Magie nicht für die täglichen Aufgaben."
Pepper|2|False|Grrr!
Pepper|3|True|CARROT!
Pepper|4|False|Das siebte Buch von Chaosāh: "Gravitationsfelder"... ...sofort!
Pepper|5|False|Ich zeig dieser alten Wichtigtuerin, was eine echte Hexe von Chaosāh ist!
Geräusch|6|True|Tam
Geräusch|7|False|Tam

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Geräusch|2|False|VROOoooooooooo
Cayenne|3|False|... Ein Schwarzes Chaosāh-Loch?!...
Pepper|4|False|?!
Cayenne|5|False|... Das verstehst Du also, wenn ich sage: "keine Magie"?
Pepper|6|False|... Hey... Solltest du nicht auf dem Markt sein?
Cayenne|7|True|Natürlich nicht!
Cayenne|8|False|Und ich hatte recht. Man kann dich nicht einen Moment aus den Augen lassen!
Pepper|1|False|GURGES ATER!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Geräusch|1|False|wooowoowoowoo
Geräusch|7|False|wooowoowoowoo
Geräusch|6|False|Bamm
Cayenne|8|True|Und hier hast du's: Fast alles wird von stabilen Umlaufbahnen oder Lagrange-Punkten angezogen und schwebt konstant umher.
Carrot|10|False|?!
Cayenne|2|True|... Schau gut zu.
Cayenne|3|True|Unzureichende Masse!
Cayenne|4|True|Zu wenig Unterschied im Gravitationsfeld!
Cayenne|5|False|Selbst die zentralste stabile Umlaufbahn ist zu klein!
Cayenne|9|False|Selbst ein etwas größerer Ereignishorizont hätte das Kunststück vollbracht!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Cayenne|2|False|!!!
Cayenne|3|False|FLUCHUS ANNULLARE MAXIMUS!
Geräusch|4|False|SchKlak!
Erzähler|5|False|- ENDE -
Impressum|6|False|10/2015 - Grafik & Handlung: David Revoy - Übersetzung: Philipp Hemmer

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Impressum|1|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Impressum|3|False|Pepper&Carrot ist komplett frei, Open Source und wird durch die Leser unterstützt und finanziert. Für diese Episode geht der Dank an die 575 Förderer:
Impressum|2|True|Lizenz: Creative Commons Namensnennung 4.0 Quelldaten: verfügbar auf www.peppercarrot.com Software: Diese Episode wurde zu 100% mit freier Software erstellt Krita 2.9.8, Inkscape 0.91, Blender 2.71, GIMP 2.8.14, G'MIC 1.6.7 auf Linux Mint 17
Impressum|4|False|Du kannst die nächste Episode von Pepper&Carrot hier unterstützen:
